Der Einsatz von sämtlichen telematischen Komponenten bedarf im Vorfeld einer konkreten Planung. Diese Grundüberlegungen können später entscheidend zum Endergebnis beitragen. Hierbei ergeben sich spezifische Anforderungen, welche den nachfolgenden Tabellen 1, 2 und 3 entnommen werden können.

\subsection{Anforderungen an das Flottentelematik-System}
 \begin{table}[!h]
 \begin{tabular}{|c ||p{6.4cm}|>{\centering}p{2.0cm}|>{\centering}p{2.4cm}|c|c|c|}
  \hline  
  \textbf{ID} & \textbf{Beschreibung der Anforderung} & \textbf{Art} & \textbf{Kann/Muss} & \textbf{Gewichtung} \\ \hline
  \textbf{F1} & Alle Systemkomponenten müssen fest im Fahrzeug verbaut werden & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
\textbf{F2} & Die Analyse des spezifischen Fahrverhaltens des Fahrzeugführers muss in Echtzeit erfolgen können & Funktional & Muss & Mittel\\ \hline
  \textbf{F3} & Das spezifische Fahrverhalten des Fahrzeugführers muss aufgezeichnet werden können & Funktional & Muss & Mittel\\ \hline
  \textbf{F4} & Der Auslieferungsstatus des Fahrzeugs muss aufgezeichnet werden können & Funktional & Kann & Gering\\ \hline
  \textbf{F5} & Die Auslieferungsmenge des Fahrzeugs muss aufgezeichnet werden können & Funktional & Kann & Gering\\ \hline
  \textbf{F6} & Die Analyse der Verkehrssituation muss in Echtzeit erfolgen können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF1} & Geplante Routen müssen automatisch an die aktuelle Verkehrssituation angepasst werden können & Nicht Funktional & Muss & Mittel\\ \hline
  \textbf{NF2} & Geplante Routen müssen manuell an die aktuelle Verkehrssituation angepasst werden können & Nicht Funktional & Muss & Mittel\\ \hline
  \textbf{NF3} & Die Bereiche der einzelnen Auslieferungsfahrzeuge müssen durch Geofencing voneinander getrennt werden können & Nicht Funktional & Muss & Mittel\\ \hline
 \end{tabular}
 \caption{Übersicht der Anforderungen an das Flottentelematik-System}
 \label{tab:tabelle0}
 \end{table}

Die Anforderung F1 wurde mit einer hohen Gewichtung versehen. Als Alternative stünde ein mobiles Terminal, welche für die Kommunikation in Frage kommen könnte. Hier besteht allerdings die Gefahr des Diebstahls und des Verlustes. Beide Gefahren können mit fest verbauten Komponenten minimiert werden.\\
Die Anforderungen F2 und F3 sind beide mit einer mittleren Gewichtung eingestuft, da die Analyse des Fahrverhaltens durchaus Potential bietet, um Kosten und Ressourcen zu sparen. Allerdings sind dafür auch immer spezifische Auswertungen notwendig, wofür eine Person abgestellt werden müsste. Die Möglichkeit der Auswertung soll dennoch nicht vorenthalten bleiben.\\
Die Anforderungen F4 und F5 beziehen sich auf die aktuelle Verfügbarkeit des Fahrzeugs. Dabei spielt der aktuelle Status des Fahrzeugs eine Rolle, sowie die Kapazität des Fahrzeugs selbst. Beide Informationen könnten jedoch auch über die Anforderung F9 beziehungsweise F10 erhoben werden, wodurch F4 und F5 als optional eingestuft worden sind.\\
Mit der Anforderung F6 geht eine hohe Gewichtung einher, denn das aktuelle Verkehrsgeschehen wirkt sich zumeist unmittelbar auf die Auslieferung aus und muss daher so aktuell wie möglich abgerufen werden können.
\newpage
Die Anforderungen NF1 und NF2 beziehen sich auf die Anpassung der geplanten Routen während der Auslieferung. Die mittlere Gewichtung wurde an dieser Stelle gewählt, da ohne Reaktionsmöglichkeit auf das aktuelle Verkehrsgeschehen Transparenz im Tagesgeschäft verloren geht. Hierbei ist eine Abhängigkeit zur Anforderung F6 gegeben.\\
Die Anforderung NF3 wurde als verpflichtende Anforderung gekennzeichnet, um die Option des Geofencing aufrecht zu erhalten. Für den Einsatz der Technologie ist die mittlere Gewichtung gewählt worden.

\subsection{Anforderungen an die Kommunikation des Flottentelematik-Systems}
  \begin{table}[!h]
 \begin{tabular}{|c ||p{6.4cm}|>{\centering}p{2.0cm}|>{\centering}p{2.4cm}|c|c|c|}
  \hline  
  \textbf{ID} & \textbf{Beschreibung der Anforderung} & \textbf{Art} & \textbf{Kann/Muss} & \textbf{Gewichtung} \\ \hline
  
  \textbf{F7} & Der Auslieferungsstatus des Fahrzeugs muss übertragen werden können & Funktional & Kann & Gering\\ \hline
  \textbf{F8} & Die Auslieferungsmenge des Fahrzeugs muss übertragen werden können & Funktional & Kann & Gering\\ \hline
  \textbf{F9} & Der Fahrzeugführer muss über das Flottentelematik-System Kontakt zur Zentrale aufnehmen können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{F10} & Die Zentrale muss über das Flottentelematik-System Kontakt zum Fahrzeugführer aufnehmen können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{F11} & Die Positionsdaten des Fahrzeugs müssen automatisch an die Zentrale gesendet werden können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{F12} & Die Positionsdaten des Fahrzeugs müssen automatisch von der Zentrale abgefragt werden können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF4} & Beim Überschreiten des Geofencing Bereiches muss eine Benachrichtigung an die Zentrale erfolgen & Nicht Funktional & Muss & Mittel\\ \hline
  \textbf{F13} & Die Auslieferungsfahrzeuge müssen untereinander kommunizieren können & Funktional & Kann & Gering\\ \hline
  \textbf{NF5} & Alle in den Anforderungen definierten Informationen müssen per Mobilfunk an die Zentrale übertragen werden können & Nicht Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF6} & Alle in den Anforderungen definierten Informationen müssen per Satellit an die Zentrale übertragen werden können & Nicht Funktional & Kann & Gering\\ \hline
 \end{tabular}
 \caption{Übersicht der Anforderungen an die Kommunikation des Flottentelematik-Systems}
 \label{tab:tabelle1}
 \end{table}
 
Die Anforderungen F7 und F8 stehen in einer Abhängigkeit zu F4 und F5 und sind als optionale Anforderungen eingestuft worden, da auch an dieser Stelle die Deckelung mit den Anforderungen F9 und F10 erfolgen kann.\\
Die Anforderungen F9 und F10 sind im Tagesgeschäft nicht wegzudenken. Daher wurde die Gewichtung hoch angelegt und die Anforderungen sind als verpflichtend eingestuft worden.\\
Dies gilt gleichermaßen für die Anforderungen F11 und F12, denn durch diese Funktionalität lässt sich eine transparente Grundlage für die Auslieferung schaffen. Daher wurde an dieser Stelle die gleiche Gewichtung gewählt.\\
Bei der Anforderung NF4 ist eine mittlere Gewichtung gewählt worden. Weiterhin ist diese abhängig von der Anforderung NF3. Auch hier wurde die Anforderung als verpflichtend eingestuft, um diese Möglichkeit offen zu halten.\\
Ein praktischer Einsatz der Anforderung F13 ist im Rahmen der ersten beginnenden Umsetzungen noch nicht vorgesehen, daher wurde diese als optional eingestuft. Sofern das Konzept jedoch erfolgreich eingeführt wurde, kann sich durch die Funktionalität der Maschine 2 Maschine-Communication ein neues Leistungsspektrum ergeben.\\
Die Anforderung NF5 steht in Abhängigkeit zu den Anforderungen F4, F5, F7, F8, F9 und F10 sowie zur Anforderung F17. NF5 ist Basis für die Kommunikation zwischen den Auslieferungsfahrzeugen und der zentralen Verwaltungsstelle und daher unabdingbar für den Einsatz.\\
Anforderung NF6 hingegen wäre ein Zusatzfeature, welches an dieser Stelle lediglich erwähnt sei.

\subsection{Anforderungen an den Bestellvorgang}
 \begin{table}[H]
 \begin{tabular}{|c ||p{6.4cm}|>{\centering}p{2.0cm}|>{\centering}p{2.4cm}|c|c|c|}
 
  \hline  
  \textbf{ID} & \textbf{Beschreibung der Anforderung} & \textbf{Art} & \textbf{Kann/Muss} & \textbf{Gewichtung} \\ \hline
  
  \textbf{F14} & Die Pizza Box muss Aufträge für die Fertigung direkt annehmen können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{F15} & Die Pizza Box muss Aufträge für die Fertigung direkt verarbeiten können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF7} & Die Bestellungen müssen via Internet entgegengenommen werden können & Nicht Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF8} & Die Bestellungen müssen via Telefon entgegengenommen werden können & Nicht Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF9} & Die Bestellungen müssen via SMS entgegengenommen werden können & Nicht Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF10} & Die Bestellungen müssen persönlich entgegengenommen werden können & Nicht Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{F16} & Alle entgegengenommenen Bestellungen müssen in ein zentrales System eingepflegt werden & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{F17} & Alle entgegengenommenen Bestellungen müssen an die Auslieferungsfahrer übermittelt werden können & Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  \textbf{NF11} & Alle entgegengenommenen Bestellungen müssen mindestens 12 Monate archiviert werden & Nicht Funktional & Muss & Hoch\\ \hline
  
 \end{tabular}
 \caption{Übersicht der Anforderungen an den Bestellvorgang}
 \label{tab:tabelle2}
 \end{table}
 
\newpage
Die Anforderung F14 bezieht sich auf die direkte Bestellung des Kunden am Terminal einer Pizza Box. Um eine Möglichkeit zur Bestellung für Kunden ohne mobile Endgeräte zu erhalten, wurde diese Anforderung verpflichtend eingestuft, mit einer hohen Gewichtung.\\
Als weitere Option ist die Anforderung F15 zu sehen, welche in Abhängigkeit zu F14 steht. Hiermit ist der klassische Pizza-Automat realisierbar, welcher unter dem Namen Pizza Box auch zum Teil des Gesamtkonzeptes gehört. Die Anforderung ist somit ebenfalls als Hoch eingestuft worden.\\
Mit den Anforderungen NF7, NF8, NF9 und NF10 sind alle möglichen Wege der Bestellung abgedeckt worden. Alle diese Vorgänge sind als verpflichtend gekennzeichnet worden und mit einer hohen Gewichtung eingestuft, um einen möglichst großen Kundenkreis zu erschließen.\\
Abhängig davon sind die Anforderungen F16 und F17. Das zentrale Bestellsystem und die Kommunikation dieser Software mit den Auslieferungsfahrzeugen gelten als Kernkomponente und sind somit unverzichtbar für den praktischen Einsatz.\\
Die Anforderung NF11 steht in Abhängigkeit zur Anforderung F16 und bietet hintergründig die Option, mögliche Statistiken für Planungen zu erarbeiten und aber Marketing-Maßnahmen einzuleiten. Daher ist diese Anforderung mit einer hohen Gewichtung versehen worden.